# Proyecto: Plantilla Personalizada para Tomar Apuntes de Clase

## Descripción del Proyecto
El objetivo de este proyecto es crear una plantilla personalizada en TeXstudio utilizando un archivo `.cls` que permita tomar apuntes de clase de manera organizada y estilizada. La plantilla estará diseñada para facilitar la estructuración y presentación de los apuntes, brindando un formato coherente y profesional.

## Características de la Plantilla
- **Personalización en TeXstudio:** La plantilla se creará para ser utilizada en TeXstudio, un entorno de desarrollo integrado popular para LaTeX.
- **Archivo `.cls`:** Se desarrollará un archivo `.cls` que contendrá las configuraciones y estilos específicos para la plantilla.
- **Facilidad de Uso:** La plantilla estará diseñada para ser fácil de usar, permitiendo a los usuarios concentrarse en el contenido de sus apuntes.
- **Estructura Organizada:** Se incluirán estilos para encabezados, pies de página, teoremas, definiciones y otros elementos comunes en apuntes de clase.
- **Formato Profesional:** La plantilla buscará proporcionar un formato profesional y atractivo para mejorar la presentación de los apuntes.

## Pasos del Proyecto
1. **Creación del Archivo `.cls`:** Se desarrollará el archivo `.cls` con las configuraciones y estilos necesarios para la plantilla.
2. **Personalización en TeXstudio:** Se integrará la plantilla en TeXstudio para facilitar su uso.
3. **Pruebas y Ajustes:** Se realizarán pruebas para asegurar que la plantilla funcione correctamente y se realizarán ajustes según sea necesario.

Con este proyecto, se busca simplificar y mejorar el proceso de tomar apuntes de clase, brindando a los usuarios una herramienta personalizada y eficiente para organizar su información de manera efectiva.


